\begin{exoApp}{10}{1}[Inéquations]
\label{\formatexo{18}}
Résoudre dans $\R$ l'inéquation $\ds{x^3 - x \leq 2x^2 - 2}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
On commence par factoriser :
\[ x^3-x=x(x^2-1)=x(x-1)(x+1) \quad\text{et}\quad 2x^2-2=2(x^2-1)=2(x-1)(x+1) \]

On passe tout dans un même membre, et on factorise :
\begin{align*}
  x^3-x \leq 2(x^2-1) &\Longleftrightarrow (x-1)(x+1)(x-2) \leq 0
\end{align*}
Il nous reste à faire un tableau de signe :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl=1.5,lgt = 4]{$x$ / 0.9 , $x+1$ / 0.7, $x-1$ / 0.7, $x-2$ / 0.7, $(x+1)(x-1)(x-2)$ / 0.7}{$-\infty$, $-1$, $1$, $2$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{,-,z,+,,+,,+,}
   \tkzTabLine{,-,,-,z,+,,+,}
   \tkzTabLine{,-,,-,,-,z,+,}
   \tkzTabLine{,-,z,+,z,-,z,+,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
L'ensemble des solutions est donc \[ \mathcal{S}= \interof{-\infty{}  -1} \cup \interff{1  2} \]
\end{correction}
